%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2022-2023 Louis Paternault --- http://snt.ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex --shell-escape $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2324-pablo}
\usepackage{2324-pablo-paternault}

\usepackage[
  a5paper,
  margin=7mm,
  includehead,
  headsep=3mm,
]{geometry}

\usepackage{2324-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textsc{Snt > Cartographie}}
\fancyhead[R]{GPS}

\usepackage{svg}
\usepackage{calc}

\begin{document}

  Pour déterminer sa position sur la Terre, un capteur GPS détermine sa distance par rapport à \blanc{4 satellites}, et en déduit sa position.

Cette position peut être exprimée avec les coordonnées géographiques, qui comprennent :
\begin{itemize}
  \item la \blanc{latitude} : angle par rapport à l'équateur ;
    \item la \blanc{longitude} : angle par rapport au méridien de référence (celui de Greenwitch) ;
  \item l'altitude : élévation par rapport au niveau moyen de la mer.
\end{itemize}

\begin{center}
  \includesvg[pretex=\tiny, width=\linewidth]{latitude-longitude}
{\footnotesize \href{https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Latitude_and_Longitude_of_the_Earth_fr.svg}{Latitude and Longitude of the Earth fr}, par Djexplo, licence \href{https://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/deed.fr}{Creative Commons CC0 1.0 Universal Public Domain Dedication}.}
\end{center}

Ces angles peuvent être donnés en degrés décimaux (degrés et dixièmes, centièmes\ldots{} de degrés), degrés-minutes (avec : $\ang{1}=\blanc{60}'$), ou degrés-minutes-secondes (avec : $\ang{1}=\blanc{60}'=\blanc{3600}''$ et $\ang{;1}=\blanc{60}''$).

Par exemple, les coordonnées de la salle de SNT peuvent être écrites de différentes manières :
\begin{itemize}
  \item degrés décimaux : (\ang{45,531675}N ; \ang{4,866013}E) ;
  \vfill
  \item degrés-minutes : (\ang{45;31.901}N ; \ang{4;51.961}E) ;
  \vfill
  \item degrés-minutes-secondes : (\ang{45;31;54.0}N ; \ang{4;51;57.6}E).
  \vfill
\end{itemize}

\end{document}
